<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<T3locallangExt>
	<data type="array">
		<languageKey index="de" type="array">
			<label index=".description">Bietet Ihnen die Möglichkeit, Ihre Seiten auch in anderen Sprachen darzustellen.</label>
			<label index=".details">Bevor Sie eine Alternative Seitensprache anlegen, sollten Sie zunächst eine Hauptsprache (Master Language) in der Wurzel Ihrer Website definieren (Website Language). Desweiteren müssen Sie dafür Sorge tragen, dass Ihre TypoScript Templates zusätzliche Seitensprachen überhaupt unterstützen, denn das ist keine TYPO3 Standardeigenschaft, sondern eine Designaufgabe.

Technische gesehen werden die einzelnen Seiteninhalte der Hautsprache mit den Inhalten der alternativen Seitensprache überlagert, sobald diese Inhalte in einer anderen Sprache vorhanden sind und das entsprechende Template Mehrsprachigkeit unterstützt.</label>
			<label index="hidden.description">Mit dieser Option können Sie die gewählte Sprache zeitweilig deaktivieren (verstecken).</label>
			<label index="hidden.details">Diese Option ist besonders nützlich, wenn Sie gerade dabei sind, Übersetzungen für die gewählte Sprache anzufertigen. Während dieser Zeit sollten die halbfertigen Übersetzungen noch nicht auf Ihrer Website erscheinen. Als angemeldeter TYPO3 Backendbenutzer können Sie jedoch mit dem Admin Panel diese versteckten Inhalte sichtbar machen (Admin Panel&gt;Vorschau&gt;Zeige verborgene Inhalte).</label>
			<label index="starttime.description">Die &quot;Start&quot;-Zeit legt fest, ab wann die alternative Seitensprache auf der Website verfügbar (d.h. online) sein soll.</label>
			<label index="endtime.description">Die &quot;Stop&quot;-Zeit legt fest, ab wann die alternative Seitensprache auf der Website nicht mehr verfügbar (d.h. offline) sein soll.</label>
			<label index="title.description">Geben Sie einen Namen für die alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="subtitle.description">Geben Sie einen Untertitel für die alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="keywords.description">Geben Sie Stichwörter zur alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="description.description">Geben Sie eine Beschreibung für die alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="abstract.description">Geben Sie einen Zusammenfassung für die alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="author.description">Geben Sie einen Autor für die alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="author_email.description">Geben Sie die Emailadresse des Autors der alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="media.description">Geben Sie Dateien für die alternative Seitensprache an.</label>
			<label index="sys_language_uid.description">Wählen Sie die durch diesen Eintrag dargestellte Sprache.</label>
			<label index="nav_title.description">Geben Sie einen optionalen Navigationstitel für die alternative Seitensprache an.</label>
		</languageKey>
	</data>
	<orig_hash type="array">
		<languageKey index="de" type="array">
			<label index=".description" type="integer">230200392</label>
			<label index=".details" type="integer">27958106</label>
			<label index="hidden.description" type="integer">148737156</label>
			<label index="hidden.details" type="integer">56904419</label>
			<label index="starttime.description" type="integer">162646530</label>
			<label index="endtime.description" type="integer">213075354</label>
			<label index="title.description" type="integer">168754082</label>
			<label index="subtitle.description" type="integer">249795538</label>
			<label index="keywords.description" type="integer">81696492</label>
			<label index="description.description" type="integer">137311270</label>
			<label index="abstract.description" type="integer">114774738</label>
			<label index="author.description" type="integer">135693417</label>
			<label index="author_email.description" type="integer">230171675</label>
			<label index="media.description" type="integer">117106707</label>
			<label index="sys_language_uid.description" type="integer">76275608</label>
			<label index="nav_title.description" type="integer">132510765</label>
		</languageKey>
	</orig_hash>
	<orig_text type="array">
		<languageKey index="de" type="array">
			<label index=".description">Represents an alternative language for the page.</label>
			<label index=".details">These records contains fields very similar to the Page records, exactly those fields which should be translated to another language in case you want a localized version of the page.
Create only ONE Alternative Page Language record of a specific language in each page. Having more than one record will leave it uncertain which of them is used when the page is displayed.

Before you can create Alternative Page Language records you should create a 'master' language to be available in the root of the website (&quot;Website Language&quot;)
The TypoScript template must be configured to allow other languages as well.

Technically when an alternative language is being viewed, the content of the Alternative Page Language record is simply overlaid on the actual page records thus substituting the content of the fields in the default language.</label>
			<label index="hidden.description">Use this to temporarily disable the alternative language overlay for this page.</label>
			<label index="hidden.details">Setting this option is practical in the phase of adding the extra language. When it is set, the alternative content will not be displayed unless you - as an logged in backend user - enableds the Admin Panel&gt;Preview&gt;Show hidden records option.</label>
			<label index="starttime.description">The 'Start' time determines the date from which the alternative language will be available online.</label>
			<label index="endtime.description">The 'End' time determines the date from which the alternative language will be available online.</label>
			<label index="title.description">Enter the title of the alternative language.</label>
			<label index="subtitle.description">Enter the subtitle of the alternative language.</label>
			<label index="keywords.description">Enter the keywords of the alternative language.</label>
			<label index="description.description">Enter the description of the alternative language.</label>
			<label index="abstract.description">Enter the abstract of the alternative language.</label>
			<label index="author.description">Enter the author of the alternative language.</label>
			<label index="author_email.description">Enter the author email address of the alternative language.</label>
			<label index="media.description">Enter the media files of the alternative language.</label>
			<label index="sys_language_uid.description">Select the Alternative Language represented by this record.</label>
			<label index="nav_title.description">Enter optional navigation title of the alternative language.</label>
		</languageKey>
	</orig_text>
</T3locallangExt>